<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leby on KhanhIceTea B(rain)-log</title>
    <link>https://khanhicetea.com/tags/leby/</link>
    <description>Recent content in Leby on KhanhIceTea B(rain)-log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Sep 2017 19:37:06 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://khanhicetea.com/tags/leby/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Verb</title>
      <link>https://khanhicetea.com/leby/verb/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 19:37:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://khanhicetea.com/leby/verb/</guid>
      <description>Định nghĩa Động từ (verb) diễn tả những gì mà danh từ (người, vật) làm hoặc diễn ra.
 Một hành động (action) : run, hit Một sự kiện (event) : snow, marry Một tình huống, trạng thái (situation) : be, seem, have Một sự thay đổi (change) : become, develop, shrink  Và về bản chất ngôn ngữ, động từ được gọi là động (move, change, happen) thì luôn luôn phải chịu ảnh hưởng bởi một nhân tố tuyến tính là thời gian (time).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#LEBY : Danh Từ</title>
      <link>https://khanhicetea.com/leby/noun/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 23:59:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://khanhicetea.com/leby/noun/</guid>
      <description>Định nghĩa Danh từ là từ nhằm trả lời câu hỏi &amp;ldquo;Cái gì ?&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Đứa nào ?&amp;rdquo; hoặc &amp;ldquo;Ở đâu ?&amp;rdquo;
Ví dụ như :
 &amp;ldquo;Mày đang cầm cái gì ?&amp;rdquo; &amp;ldquo;Cái gì càng nặng càng nhẹ ?&amp;rdquo; &amp;ldquo;Đứa nào hái hoa vườn này ?&amp;rdquo; &amp;ldquo;Thằng nào viết cái này ?&amp;rdquo; &amp;ldquo;Tối nay ăn ở đâu ?&amp;rdquo;  Danh từ được dùng để đặt tên nhằm để xác định một thực thể, một thứ gì đó trừu cmn tượng, hoặc một cái mà con người chưa nghĩa ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#LEBY : Loại từ trong tiếng Anh</title>
      <link>https://khanhicetea.com/leby/word-classes/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 23:49:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://khanhicetea.com/leby/word-classes/</guid>
      <description>Các lớp (loại) từ trong tiếng Anh Như đã được đề cập ở bài trước, 26 chữ cái A-Z đứng gần nhau hoặc có thể cách nhau dấu gạch ngang đã cấu tạo nên những từ ngữ phong phú và đa dạng.
Hiện tại ta chia làm 8 loại từ chính.
   # Loại từ Tên tiếng Việt Viết tắt Ví dụ     1 Noun Danh từ (n) human, dog, tree, happiness, money, &amp;hellip;   2 Verb Động từ (v) walk, love, be, grow, &amp;hellip;   3 Adjective Tính từ (adj) blue, slow, tall, Vietnamese, handsome, &amp;hellip;   4 Adverb Trạng từ (adv) fastly, very, really, nearly, &amp;hellip;   5 Pronoun Đại từ (pro) I, we, you, they, he, she, it, that, this, him, .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#LEBY : Chữ cái trong tiếng Anh</title>
      <link>https://khanhicetea.com/leby/english-alphabet/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 22:35:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://khanhicetea.com/leby/english-alphabet/</guid>
      <description>Hệ thống chữ cái Mọi ngôn ngữ ghi chép đều cần một bảng chữ cái. Có hai hệ thống chữ cái là :
 Chữ tượng hình (mỗi ký tự đại diện cho một khái niệm) : chữ Ai-cập, chữ Hán, &amp;hellip; nôm na là mấy chữ nhìn như con giun í Chữ tượng thanh (mỗi ký tự đại diện cho một âm) : chữ Latin, chữ Ả-rập hay chữ Hindu, &amp;hellip; thường được tiến hóa từ chữ tượng hình  Rất may là chữ tiếng Anh và chữ tiếng Việt đều theo hệ Latin nên được hưởng sái chữ tượng thanh (tiến hóa hơn, dễ dàng hơn).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#LEBY : Giới thiệu</title>
      <link>https://khanhicetea.com/leby/intro/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 23:59:59 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://khanhicetea.com/leby/intro/</guid>
      <description>NÓI TRƯỚC BƯỚC SẼ QUA : sê-ri #LEBY này sẽ hoàn toàn viết bằng ngôn ngữ tiếng Việt đẹp đẽ của dân tộc Việt, ngoài ra nó sẽ có một số từ hơi dân dã, hoang dã và đôi khi hơi buôn thả nên các bạn nên lưu ý trước khi đọc. Nếu có thấy khó chịu bởi ngôn từ thì &amp;hellip;. cũng kệ chứ biết sao giờ !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>